%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper, left=16mm, right=16mm, bottom=16mm]{geometry}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\fancyhead[L]{\textsc{Mathématiques 2\up{de}{}}}
\fancyhead[C]{\textsc{DM \no1}}
\fancyhead[R]{15/09/2020}
\fancyfoot[C]{}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{exercice}
  On considère les intervalles $I=\intervallef{-3; 4}$ et $J=\intervalleio{2}$.

  Pour chaque question, proposer un nombre qui satisfait les deux conditions.
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[(1)]
      \item $x\in I$ et $x\in J$ ;
      \item $b\in I$ et $b\notin J$ ;
      \item $m\notin I$ et $m\in J$ ;
      \item $L\notin I$ et $L\notin J$.
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  \emph{Les questions sont indépendantes.}
  \begin{enumerate}
    \item Donner deux nombres entiers naturels dont la différence (la soustraction) n'est pas un entier naturel.
    \item Donner deux fractions dont la différence est un entier.
    \item Donner deux nombres entiers relatifs dont le quotient (la division) est un nombre rationnel (mais pas un entier).
    \item Donner deux fractions dont le produit (la multiplication) est un nombre entier.
    \item Donner deux nombres réels (qui ne sont pas des fractions) dont le quotient est un nombre entier.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\vfill\hfill\emph{Tournez la page…}
\pagebreak

\begin{exercice}
  Une usine de conditionnement de soupe reçoit du bouillon de la part d'un fournisseur, et des légumes en poudre de la part d'un autre fournisseur. Elle assemble les deux pour fabriquer sa soupe.

  Une cuve a été remplie avec \SI{100}{L} de bouillon. L'objet de l'exercice est de déterminer la quantité de légumes à ajouter pour fabriquer la soupe, sachant que :

  \begin{itemize}
    \item La cuve de bouillon contient déjà \SI{50}{g} de sel, et \SI{0}{g} de sucre.
    \item Chaque kilogramme de légumes en poudre contient \SI{3,2}{g} de sel, et \SI{1,4}{g} de sucre.
    \item La soupe (le bouillon mélangé aux légumes) doit contenir \emph{au moins} \SI{150}{g} de sel (pour la conservation), et \emph{au maximum} \SI{50}{g} de sucre (pour relever le goût).
  \end{itemize}

  Dans la suite de l'exercice, tous les poids sont exprimés en grammes.

  \begin{enumerate}
    \item On ajoute $x$ kilogrammes de légumes dans le bouillon. Montrer que la quantité de sucre dans la soupe est $1,4x$, et que la quantité de sel est $50+3,2x$
    \item En déduire que pour respecter les contraintes, les relations suivantes doivent être respectées :
      \[
        1,4x\leq50\text{ et }50+3,2x\geq150
      \]
    \item Résoudre les deux inéquations $1,4x\leq50$ et $50+3,2x\geq150$, et représenter les solutions sous la forme d'un seul intervalle.
    \item Conclure par une phrase en français : Quel poids de légume peut-on verser dans la cuve de bouillon pour respecter les contraintes ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Culture générale]
  \label{ex:culture}
  Citer un mathématicien ou une mathématicienne, et dire en deux ou trois phrases pourquoi cette personne est connue.
\end{exercice}

\end{document}
